**3050. – Statice girardiana** Guss. – Plante vivace de 5-25 cm, glabre, à souche courte ; feuilles en rosette vertes, petites (à peine 1 cm de large), spatulées, brièvement aiguës et mucronées, brusquement rétrécies en pétiole long et plan, à 1 nervure ; hampes dressées ou étalées, grêles, à rameaux courts, étalés, tous fertiles ; //épillets étroitement imbriqués en épis courts, ovales, très denses, étalés, formant une panicule petite ; bractée extérieure égalant la moitié de l'intérieure obtuse et arrondie sur le dos ; calice à tube poilu, à dents courtes et obtuses ; //corolle violacée.
Varie à feuilles grandes, hampes longues de 2045 cm (S. willdenowii Poir.).
Littoral de la Méditerranée : Provence, Languedoc, Roussillon. – Espagne. = Juin-septembre.